# DBL Checker #

### Summary ###

Программа предназначена для проверки доступности выбранной базы данных (путем аутентификации).
Подключение осуществляется посредством формирования и использования строки подключения (*connection string*).

### Features ###
- Формирование строки подключения с выбором отдельных параметров (заполнение ряда текстовых полей);
- Формирование строки подключения путем ручного ввода всех параметров строки;
- Возможность использования с продуктами Microsoft (*MSSQL Server*), Oracle (*MySQL Server*, *Oracle DB*);
- Возможность использовать различные локализации (актуально для интерфейса и сообщений об ошибках);

### Configuration & launch ###

Запуск программы осуществляется через исполняемый файл, находящийся в каталоге с программой. Библиотеки, необходимые для работы программы, идут в комплекте.
Также, для функционирования ПО требуется установить .NET Framework (версии 4.0 и выше).

### Additional notes ###

* Файл *ProvList.xml* содержит набор тегов, участвующих в формировании строки подключения (возможна модификация при появлении новых провайдеров);
* По умолчанию для локализации используется файл *lang_EN.xml*, смена локализации доступна через UI (также возможно создание других локализаций, по аналогу с содержимым стандартной версии);